layout 	title 	subtitle 	type
kontrib

Berkontribusi pada Proyek BantOS

Kami butuh kamu. Jadilah bagian dari developer-developer BantOS untuk berkontribusi dan terlibat melakukan perubahan pada pengembangan BantOS. Meskipun kamu bukan seorang programmer, kamu bisa berkontribusi dan membuat perubahan.

Kontribusi
Tim Pengembang

Kami butuh kamu. Jadilah bagian dari developer-developer BantOS untuk berkontribusi dan terlibat melakukan perubahan pada pengembangan BantOS.
ArtWork

Desain tidak hanya tampilan visual (UI) untuk BantOS namun juga cara menggnakan BantOS (UX) dan BantOS itu sendiri (branding). Terlibat dalam tim desain membuatmu dapat melakukan perubaan dalam BantOS. Design BantOS mengusung tema "simple and elegant" dimana segala pengguna dapat dengan mudah menggunfakan BantOS secara efektif, namun tetap memliki tampilan yang bagus.

Tugas-tugas tim design antara lain:

Menentukan tema antarmuka BantOS (warna, font, icon dll)
Menentukan guideline design
Melakukan penelitian pengguna (user research)

Riset

Informasi-infomasi tentang aplikasi-aplikasi maupun paket-paket terbaru yang dikumpulkan oleh tim riset menjadi kunci kualitas dari BantOS.

Tugas-tugas tim riset antara lain:

Membuat kuesioner pengguna
Menentukan core BantOS
Menetukan aplikasi-aplikasi ataupun paket-paket yang akan dimasukkan dalam BantOS
Mengembangkan software BantOS

Pemaketan

Memadukan, mengelola, dan memelihara paket-paket yang ada pada BantOS, baik paket impor, khas, maupun paket mentah merupakan tanggung jawab tim pemaket.

Tugas-tugas tim pemaket antara lain:

Meremaster BantOS

Dokumentasi

Tanpa dokumentasi yang baik, BantOS akan susah sekali diperlihara. BantOS memilki dokumentasi pengguna dan dokumentasi developer untuk memudahkan keduanya, baik untuk menggunakan dan mengembangkan BantOS.

Tugas-tugas tim dokumentasi antara lain:

Menulis dokumentasi pengguna
Menulis dokumentasi developer
Mengisi konten blog BantOS
Mendokumentasikan proses maupun hasil kerja tim lain

Konten Panduan

Dokumentasi panduan BantOS ditulis dengan format Markdown dan di-host di github. Kontribusi baik berupa perbaikan kesalahan penulisan, pembaruan, bahkan translasi akan mebuat lebih manis.

Dokumentasi disusun dengan Bahasa Indonesia pada url [http://linux.dev.bantenprov.go.id/panduan/]
Pelaporan

Pelaporan BantOS secara umum bisa dengan menggunakan Lapor di repo github.
Cara melaporkan Hama

Silahkan membuat akun Github di sini. Apabila sudah punya, bisa langsung akses halaman Lapor Hama
Pastikan Hama belum pernah dilaporkan. (Gunakan fitur pencarian)
Pastikan sudah menggunakan BantOS versi terbaru.
Memberi label pada setiap Hama yang dilaporkan. (label bisa dilihat di sini)

Komponen pelaporan Hama yang baik

Ringkasan (Deskripsi) Hama yang jelas
Langkah pembuatan Hama yang jelas
Kode error jika terdapat error

Contoh

Ringkasan : Saat ingin memperbarui aplikasi, Update manager gagal dibuka
Langkah :
Klik Tea menu --> System Tools --> Update manager
Diharapkan : Muncul tampilan update manager
Yang muncul : Tidak muncul apa-apa
Error : Tidak terdapat error

Lain-lain
Untuk usul fitur, pertanyaan dan lainnya selain Hama. Tidak harus menggunakan contoh diatas.